---
title: >-
    شمارهٔ ۲۷۱
---
# شمارهٔ ۲۷۱

<div class="c"><p>ماده تاریخ ذیل را بمناسبت قتل میرزاده عشقی مدیر روزنامه قرن بیستم و شاعر شهید آزادیخواه ایران سروده است</p></div>
<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دیو مهیب خودسری، چون ز غضب گرفت دم</p></div>
<div class="m2"><p>امنیت از محیط ما، رخت ببست و گشت گم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>حربه وحشت و ترور، کشت چو میرزاده را</p></div>
<div class="m2"><p>سال شهادتش بخوان «عشقی قرن بیستم »</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>هزار و سیصد و چهل و دو</p></div>